中國突稱不丹東部野生保護區是中方「領土」 又在西南部有爭議地區建村派人入住

中方興建龐達村的情況。上圖為去年12月，下圖為今年10月。 互聯網
...
中國再與鄰國發生邊境糾紛，最新衞星照片顯示，中國在與不丹存在主權爭議的邊境地區興建村落，早前又突然聲稱不丹東部一片約740平方公里的野生動物保護區是中國領土，並阻擋國際組織向不丹資助區內項目，聲稱因為該地區存「主權爭議」。

新村落名為「龐達村」，位於不丹西南部與中方接壤邊境附近，中不在該地區的主權爭議仍未解決。衞星影像顯示中方去年已開始興建房屋，並在今年10月前完成，村落亦設有道路和軍事碉堡。《紐約時報》形容中方對建立新村落直認不諱，10月18日更在村內舉行揭幕儀式，邀請中國上海市委副書記于紹良出席。

麻省理工大學政治系教授傅泰林（Taylor Fravel）表示，當中國已在區內設立一定規模的基建，便更不願意退出該區，相信中方1990年代提出與不丹的妥協方案將無法再實現。
...

仆街支那屌你老母

弱國注定玩完中國由佢未出世前幾千年開始借D二食人D地